% !TeX spellcheck = de_DE
\documentclass[acmlarge,authorversion,nonacm]{acmart}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage[acronym]{glossaries}
\usepackage{todonotes}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{xeCJK}

\setmainfont{Liberation Serif}
\setCJKmainfont{Noto Serif CJK JP}

\renewcommand{\acksname}{Danksagungen}
\renewcommand{\appendixname}{Anhang}


\AtBeginDocument{%
  \providecommand\BibTeX{{%
    Bib\TeX}}}


%\setcopyright{acmcopyright}
\copyrightyear{2024}
\acmYear{2024}
\acmDOI{XXXXXXX.XXXXXXX}


%%
%% These commands are for a JOURNAL article.
\acmJournal{JACM}
\acmVolume{37}
\acmNumber{4}
\acmArticle{28}
\acmMonth{2}

\newacronym{toc}{TOC}{Theory of Contraints}
\newacronym{llm}{LLM}{Large Language Model}
\newacronym{gpt}{GPT}{Generative Pre-Training}

\begin{document}
	\title{ChangeMangement - Vergleich von Kaizen und Theory of Constraints}
	
	\author{Sebastian Heiden}
	\email{u38439@hs-harz.de}
	\affiliation{%
		\institution{Hochschule Harz}
		\streetaddress{Friedrichstrasse 57-59}
		\city{Wernigerode}
		\state{Sachsen-Anhalt}
		\country{Deutschland}
		\postcode{38855}
	}

%%
%% The abstract is a short summary of the work to be presented in the
%% article.
\begin{abstract}

\end{abstract}


\received{31 Januar 2024}


%%
%% This command processes the author and affiliation and title
%% information and builds the first part of the formatted document.
\maketitle

\section{Einleitung und Zielstellung}

Wir wollen in dieser Arbeit die beiden Change Management-Ansätze Kaizen und \gls{toc} gegenüberstellen.
Gleichzeitig soll die Leistungsfähigkeit von \glspl{llm} zum schreiben von naturwissenschaftlichen Fachaufsätzen in diesem Szenario getestet und ausgereizt werden.

Kaizen （japanisch: 改善 für Verbesserung zum Guten.）~\footnote{Chinesisch gǎishàn: verbessern/ perfektionieren.} ist eine Management-Methode die dazu dient von Button-Up die Produktivität des Unternehmens zu erhöhen.
Dazu werden die Mitarbeiter als Team angesehen und geschult. Die Veränderungen kann durch Teams in der gesamten Firma in ihrem jeweiligen Gebiet erarbeitet werden.
Die Veränderungen sind klein und stetig. Dabei sollen die drei mu: Muda (japanisch 無駄: Abfall/Verschwendung), Muri (japanisch 無理: unmöglich, übertrieben) im Sinne von Überlastung und Mura (japanisch 斑: Schwankung) zu vermeiden.~\cite{helmold_kaizen_2021}

Gleichzeitung sollen die 5~S der Arbeitsplatzgestaltung (Seri: 整理 - Sortiere, Seiton: 整頓 - Stelle hin, Seiso: 清掃 - Säubere, Seiketsu: 清潔 - Standatisiere, Shitsuke:  躾 - Selbstdiziplin) den Mitarbeiter dabei unterstützen sich auf die wertschöpfende Tätigkeit zu konzentieren, sodass nicht wertschöpfende Tätigkeiten als eine Verschwendung vermindert oder vermieden wird.

Werden große Änderungen angestrebt, wird eine sprunghafte Veränderung Kaikaku （japanisch 改革: Reform)~\footnote{Chinesisch gǎigé: Reform, Innovation.} durch das Management in gezielten, eingeschränkten Bereichen der Firma veranlasst.

Im Gegensatz dazu beschreibt, das \gls{toc} eher einen Top-Down Ansatz. Der vom Management auf allen ebenen Ausgehen kann. In der ersten Form wird vor allem die Effizienzsteigerung angestrebt. Dabei darf aber nur die Effizienz des Gesamtsystems und nicht der einzelnen Teilsysteme betrachtet werden. Ziel ist es auf dieser Ebene Engpässe einer Fabrik zu finden und deren Produktivität zu steigern. Dies beruht auf der Annahme, dass Steigerungen an Nicht-Engpässen nicht den Gesamtumsatz erhöhen, da die Waren sich dann umso mehr vor den Engpässen stapeln, oder dass wenn es keine Engpässe gibt, die Fabrik unnötige Kosten erzeugt für ein Übermaß an Produktivität in Maschinen und Personal verursacht. Für die Engpässe werden Puffer an zu verarbeiten Waren genau in dem Maßen angelegt, dass die Engpässe von den Fluktuation in den Vorverarbeitungsschritten abgeschirmt wird und nur noch die eigene Fluktuation sich Downstream auswirkt.~\cite{goldratt_goal_2012} In weiteren Entwicklungsstufen wird diese Suche nach Engpässen verallgemeinert auf das Konzept der deduktiven Realitätsbaume (aktuelle Realität und künftige (angestrebte) Realität und den nötige Übergang)~\cite{goldratt_its_2011}. Diese Konzepte wurden auch in weiteren Felder wie die Projektplanung angewendet~\cite{goldratt_critical_2002}.~\footnote{Die Hauptliteratur im Bereich wurde von Eliyahu M. Goldratt vor allem als Romane veröffentlicht, um die Auswirkung der Theorie auf reale Umstände im Alltag der Fabrikarbeit deutlich zu machen. Daher sind die angegebene Quellen, eben diese drei Romane.} Mit der starken deduktiven/planerischen Komponente, ist dies ein starker Kontrast zu Kaizen. \gls{toc} verwendet aber auch eine Veränderungsschleife in der die Lage fortlaufend ]analysiert und schritte zum Schutz der Engpässe vorgenommen werden. Durch den stark  Planerische Komponente widerspricht, diese Methode dem Leading through Intent/Auftragstaktik/Command and Control).~\cite{bungay_art_2011} bei dem Durch das Management nur der Intent vorgegeben wird, damit kleine Einheiten schnell unvollständiges Wissen, Planung, etc. reagieren können.


Der Text soll von Chatbots entworfen werden, die auf \glspl{llm} basieren.
Dabei werden die Sprachmodel mittels unsupervisied learning vortrainiert und dann mit supervised training im finetuning an spezielle Aufgabenstellung der Sprachverarbeitung angepasst. ChatGPT basiert auf der Transformerarchitektur. Transformer benötigen keine Rekursion-Blöcke und sind dadurch parallelisierbar. Das Model basiert auf einen skalierten Punktprodukt Attention-Block. Das ermöglicht, dass ein größeres Kontextfenster im Text bei weniger benötigter Rechenleistung verwendet werden kann.~\cite{vaswani_attention_2023} ChatGPT ist eine feingetuntes Chatmodel, dass auf \gls{gpt} basiert.
Dies bedeutet, generative bedeutet hierbei, dass das Model aus der Eingabetext versucht iterativ das nächste Wort im Text vorher zusagen.~\cite{raschka_build_2025}

\section{Methoden}\label{sec:methods}
\input{methods}

\section{Ergebnisse}\label{sec:results}
\input{results}

\section{Diskussion}\label{sec:discussion}
\input{discussion}

\section{Schlussfolgerung}\label{sec:conclusion}


\begin{acks}
Vielen Dank an Katerina Shapiro-Heiden für die Untersuchung der automatisierten Übersetzungen.
\end{acks}

\bibliographystyle{unsrtdin}
\bibliography{ChangeMangement.bib}

\newpage
%%
%% If your work has an appendix, this is the place to put it.
\appendix

\section{Appendix}

\subsection{Prompts und Antworten der Voruntersuchung}
\input{voruntersuchung}

\subsection{Prompts und Antworten der Untersuchung}



\end{document}
\endinput