% !TeX spellcheck = de_DE

Insbesondere die Leistungsfähigkeit der Übersetzung hat uns überrascht. Die Dokumente sind rein äußerlich kaum vom Original zu unterscheiden. Die Fehlerfrequenz ist sehr gering, man kann sich dennoch nicht vollständig auf die Übersetzung verlassen. Es ist aber eine Erleichterung für Übersetzer und kann unter Vorbehalt, bei fehlender Sprachkenntnis verwendet werden.

Das Verhalten von ChatGPT 4 hat uns mehrfach überrascht insbesondere wie sich deutsche Suchergebnisse auf das Ergebnis negativ auswirkten. Das Sprachmodel als solches schon auch auf Deutsch von gut zu verwenden.

Dennoch eignet sich die \gls{ki} nicht zum schnellen Entwurf einer wissenschaftlichen Arbeit. Sie ist gut, um ein allgemeines vorgehen zu planen auch zum schreiben von Einleitungen etc. kann man sie als Inspiration heranziehen. In späteren Kapiteln waren die Mängel zu groß. Insbesondere, dass das System aktiv dagegen wirkt einen wissenschaftlichen Text selbst zu entwerfen, Quellen selbst zu suchen, oder zu verwenden. Was zum Teil nur durch den Autoren und Websuchen der \gls{ki} ermöglicht wurden.

Vielleicht könnte man eine wissenschaftliche Arbeit schreiben lassen, in dem das System zwingt in ein Kontrollzyklus zu gelangen, indem solange jeweils die Arbeit verändert wird, bis es die gegebenen Qualitätskriterien und Aufgabenstellung erfüllt. Dieses Verhalten kann man unter anderen bei der Programmierung erzwingen. Wenn ein Fehler im Programmcode der \glsadd{ki} die Ausführung verhindert, wird der Fehler analysiert und das Programm diesbezüglich verbessert.

Wann und wie ChatGPT 4 oder nachfolgende Modelle, diese Vorgabe erfüllen bleibt offen. Die eigentliche Zielstellung der Arbeit konnte durch die \gls{ki} nicht erfüllt werden. Der Ablauf beider Methoden wurde nicht akribisch verglichen, Fallstudien für \gls{toc} konnten nicht dargebracht werden.